[
    {
        "questionStem": "就我国来说，（）是解决社会主要矛盾的根本途径。",
        "option": [
            "发展生产力",
            "正确处理人民内部矛盾",
            "发展社会主义市场经济",
            "改革开放"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707328147457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想是马克思列宁主义在中国的运用和发展，是被实践证明了的关于（?）的正确的理论原则和经验总结，是中国共产党集体智慧的结晶。",
        "option": [
            "新民主主义革命",
            "中国革命和建设",
            "社会主义建设",
            "共产主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707068100608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义精神文明建设的根本任务是:适应社会主义现代化建设需要，培养（），提高整个中华民族的思想道德素质和科学文化素质。",
        "option": [
            "有理想、有觉悟、有文化、有纪律的社会主义公民",
            "有思想、有道德、有知识、有纪律的社会主义公民",
            "有理想、有道德、有文化、有纪律的社会主义公民",
            "有理想、有知识、有文化、有纪律的社会主义公民"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707315564545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1929年12月下旬，红四军党的第九次代表大会在福建上杭县古田村召开，会议总结了红军创立以来的经验，通过了著名的古田会议决议，决议的中心思想是（）。",
        "option": [
            "中国共产党必须服从共产国际的领导",
            "武装斗争是中国革命的主要形式",
            "在农村根据地更广泛开展土地革命",
            "用无产阶级思想进行军队和党的建设"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707172958208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬（），自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
        "option": [
            "伟大建党精神",
            "伟大红船精神",
            "伟大长征精神",
            "伟大抗疫精神"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707139403777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "从（）开始，武装斗争成为中国革命的主要方式。",
        "option": [
            "中共三大",
            "遵义会议",
            "古田会议",
            "八七会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707491725312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1943年，毛泽东应彭真之请为中共中央党校题写的校训是（）。",
        "option": [
            "为人民服务",
            "好好学习，天天向上",
            "实事求是",
            "理论联系实际"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707198124033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "成立中央全面（）领导小组，加强对法治中国建设的统一领导。",
        "option": [
            "深化改革",
            "从严治党",
            "依法治国",
            "司法改革"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707474948096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争时期，毛泽东在《（共产党人〉发刊词》中首次指出中国共产党在中国革命中战胜敌人的三个法宝是（）。",
        "option": [
            "实事求是，理论联系实际，批评与自我批评",
            "群众路线，调查研究，团结一致",
            "自力更生，艰苦奋斗，全心全意为人民服务",
            "统一战线，武装斗争，党的建设"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707193929728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "正式把邓小平理论作为国家的指导思想写入宪法是在（）上。",
        "option": [
            "八届全国人大一次会议",
            "八届全国人大二次会议",
            "九届全国人大一次会议",
            "九届全国人大二次会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707336536064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1995年5月，中共中央、国务院作出《关于加速科学技术进步的决定》，根据邓小平科学技术是第一生产力的思想，提出了（）战略。",
        "option": [
            "可持续发展",
            "科教兴国",
            "西部大开发",
            "人才强国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707323953153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七届二中全会上解决的由新民主主义革命向社会主义革命转变的重大问题中最重要的一项是（）。",
        "option": [
            "指出了党的工作重心的转移",
            "规定了革命胜利后党的总任务",
            "提出了促进全国革命胜利的方针",
            "强调了党的工作作风"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707206512641",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月，中共中央召开了党的十一届三中全会，全会的中心议题是讨论（）。",
        "option": [
            "全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来",
            "通过建立社会主义市场经济体制纲领",
            "拨乱反正",
            "确立解放思想、实事求是的思想路线"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707290398721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "大革命失败后，中共将工作重心由城市转向农村，标志着向农村进军新起点的是（）。",
        "option": [
            "南昌起义后部队转入农村",
            "秋收起义后建立了井冈山根据地",
            "洪湖根据地的创建",
            "左右江根据地的创建"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707160375297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们经过接续奋斗，实现了（）这个中华民族的千年梦想，打赢了人类历史上规模最大的脱贫攻坚战，历史性地解决了绝对贫困问题，为全球减贫事业作出了重大贡献。",
        "option": [
            "脱贫",
            "温饱",
            "富裕",
            "小康"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707135209473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争时期党领导的武装力量有()。",
        "option": [
            "八路军",
            "新四军",
            "山西青年抗敌决死队",
            "东江纵队"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707554639873",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年我国的社会主义改造对象是()。",
        "option": [
            "官僚资本主义的社会主义改造",
            "个体农业的社会主义改造",
            "手工业的社会主义改造",
            "资本主义工商业的社会主义改造"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736707571417089",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "关于五四运动，下列说法正确的是()。",
        "option": [
            "辛亥革命后资产阶级革命派的又一次奋斗",
            "近代中国第一次彻底的反帝反封建的革命运动",
            "标志着新民主主义革命的开端",
            "为中国共产党的成立做了思想上和干部上的准备"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736707533668352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个基本点”分别是什么",
        "option": [
            "坚持四项基本原则",
            "坚持改革开放",
            "坚持以经济建设为中心",
            "坚持独立自主"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736706992603137",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十八大报告中提出，加强()，让人民监督权力，让权力在阳光下运行。",
        "option": [
            "党内监督",
            "民主监督",
            "法律监督",
            "舆论监督"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707621748737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在中国新民主主义革命中战胜敌人的三大法宝是()。",
        "option": [
            "群众路线",
            "统一战线",
            "武装斗争",
            "党的建设"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736707537862658",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共六届六中全会肯定了毛泽东在全党的领导地位，第一次完整提出民主集中制的“四个服从”原则：()。",
        "option": [
            "党员个人服从党的组织",
            "少数服从多数",
            "下级组织服从上级组织",
            "全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707584000001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十八大提出了深化()、生态体制改革“五位一体”的总体布局。",
        "option": [
            "经济体制改革",
            "政治体制改革",
            "文化体制改革",
            "社会体制改革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707625943040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七大总结历史经验,把党在长期奋斗中形成的优良传统作风概括为()。",
        "option": [
            "密切联系群众的作风",
            "理论和实践相结合的作风",
            "自我批评的作风",
            "全心全意为人民服务的作风"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707567222784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争胜利的历史意义是()。",
        "option": [
            "结束了中国半殖民地的历史",
            "是中国人民自近代以来第一次取得的反帝斗争的完全胜利",
            "为民主革命在全国的胜利奠定了基础",
            "为世界反法西斯战争的胜利作出了巨大贡献"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736707563028481",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：中国式现代化是（），是（），是（），是（），是（）。",
        "option": [
            "人口规模巨大的现代化",
            "全体人民共同富裕的现代化",
            "物质文明和精神文明相协调的现代化",
            "人与自然和谐共生的现代化",
            "走和平发展道路的现代化"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1798736707051323392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大主题：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，（），（），为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗",
        "option": [
            "自信自强、守正创新",
            "自信自立、守正创新",
            "踔厉奋发、勇毅前行",
            "敢于斗争、勇于胜利"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736707059712001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：前进道路上，必须牢牢把握以下重大原则：（），（），（），（），（）。",
        "option": [
            "坚持和加强党的全面领导",
            "坚持中国特色社会主义道路",
            "坚持以人民为中心的发展思想",
            "坚持深化改革开放",
            "坚持发扬斗争精神"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1798736707047129089",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出：一百年来，为了实现中华民族伟大复兴，中国共产党团结带领中国人民创造了哪些成就？",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠，创造了新民主主义革命的伟大成就",
            "自力更生、发愤图强，创造了社会主义革命和建设的伟大成就",
            "解放思想、锐意进取，创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就",
            "自信自强、守正创新，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707042934785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第十三次全国代表大会的重要贡献是()",
        "option": [
            "分析了当前中国的国情，提出了社会主义初级阶段的理论",
            "制定了社会主义初级阶段党的基本路线",
            "提出了社会主义初级阶段经济发展的战略部署",
            "制定了一部有中国特色的中华人民共和国宪法"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707604971520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "为民造福是立党为公、执政为民的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707030351872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”是中国特色社会主义的伟大创举，是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707026157568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "进入新时代，我国社会主要矛盾发生了变化，但没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707797909505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在新解放区进行的土地改革，是在人民革命战争已经取得全国胜利，统一的人民政权已经建立的条件下进行的。土地改革的目的是实行国家土地所有制。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707701440513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：社会主义核心价值观是凝聚人心、汇聚民力的强大力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707038740482",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大是在我国进入全面建成小康社会决定性阶段召开的一次十分重要的会议。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707789520896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十八大要求，建设中国特色社会主义总布局是“四位一体”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707789520897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "正式确定”一个中心、两个基本点”为党的基本路线是在中共十三大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707751772160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立从根本上结束了100多年来中华民族受帝国主义侵略压迫的历史。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707693051906",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国工农红军进行的二万五千里长征是在第五次反“围”剿失败的背景下进行的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707676274688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "为了鼓励广大科技人员建功立业，从2000年起设立国家最高科技奖。2001年颁布的“2000年度国家科学技术奖”获奖者是数学大师吴文俊和“杂交水稻”之父袁隆平。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707760160769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，社会主义社会存在敌我矛盾和人民内部矛盾两类性质根本不同的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707714023425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会指出，全面深化改革，必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际，解决我国所有问题的关键是创新。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707806298112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在当代中国，坚持中国特色社会主义道路，就是真正坚持社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707776937984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在党的文件中正式提出“三步走”发展战略的是中共十三大。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707755966464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年7月1日，全长1956公里的____铁路全线通车，结束了西藏不通铁路的历史。",
        "option": "",
        "answer": "青藏",
        "id": "1798736713195978752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴的中国梦，本质是国家富强、民族振兴、____。",
        "option": "",
        "answer": "人民幸福",
        "id": "1798736713233727489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”构想最早提出时针对____问题。",
        "option": "",
        "answer": "台湾",
        "id": "1798736713170812928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "____是决定当代中国命运的关键一招。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736713237921793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1950年6月，中央人民政府颁布的土地法是____",
        "option": "",
        "answer": "中华人民共和国土地改革法",
        "id": "1798736713082732545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    }
]